---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۱۹ - بمانیم که چه
---
# غزل شمارهٔ ۱۱۹ - بمانیم که چه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سایه جان رفتنی استیم بمانیم که چه</p></div>
<div class="m2"><p>زنده باشیم و همه روضه بخوانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درس این زندگی از بهر ندانستن ماست</p></div>
<div class="m2"><p>این همه درس بخوانیم و ندانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خود رسیدیم به جان نعش عزیزی هر روز</p></div>
<div class="m2"><p>دوش گیریم و به خاکش برسانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آری این زهر هلاهل به تشخص هر روز</p></div>
<div class="m2"><p>بچشیم و به عزیزان بچشانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دور سر هلهله و هاله شاهین اجل</p></div>
<div class="m2"><p>ما به سرگیجه کبوتر بپرانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>کشتی ای را که پی غرق شدن ساخته اند</p></div>
<div class="m2"><p>هی به جان کندن از این ورطه برانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بدتر از خواستن این لطمه نتوانستن</p></div>
<div class="m2"><p>هی بخواهیم و رسیدن نتوانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ما طلسمی که قضا بسته ندانیم شکست</p></div>
<div class="m2"><p>کاسه و کوزه سر هم بشکانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گر رهایی است برای همه خواهید از غرق</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه تنها خودی از لجه رهانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>ما که در خانه ایمان خدا ننشستیم</p></div>
<div class="m2"><p>کفر ابلیس به کرسی بنشانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>مرگ یک بار مثل دیدم و شیون یک بار</p></div>
<div class="m2"><p>این قدر پای تعلل بکشانیم که چه</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>شهریارا دگران فاتحه از ما خوانند</p></div>
<div class="m2"><p>ما همه از دگران فاتحه خوانیم که چه</p></div></div>